# Westworld西部世界VPN测评，让我们一起看来看看这款梯子是否稳定靠谱

**好像从去年开始，Westworld（中文名：西部世界，以下都以其中文名称呼）VPN的名气越来越大，这家在海外运营的公司看起来决意要在竞争激烈的VPN中博得一席之地，投下了铺天盖地的广告。然而一款产品好不好，除了看其广告打的响不响之外，最核心的还是产品的稳定性和易用性。好的餐厅离不开厨子，好的VPN离不开高质量线路，晴天一直想要对这款VPN做一次测评，奈何前段时间太忙，到现在才得空。**

在晴天看来，没有100%稳定的VPN产品，考虑到用户峰值的冲击以及不同网络运营商的差异加上还有GFW封锁，这些都会无可避免对使用体验产生影响。好的VPN能够用更多高质量的线路和良好的售后维护效率降低影响。

这次测评花了晴天整整一周时间，选择了不同时段，不同用途对其速度进行测试，包括游戏加速，视频，浏览网页等日常需求。同时也分别测试了其mac，windows，安卓三大客户端，因其还未上线独立的ios客户端，所以此次对其ios平台速度测试使用的是Shadowrocket。

## 背景
官网地址：[https://xbsj3462.fun/i/ask083](https://xbsj3462.fun/i/ask083)

西部世界成立于2012年，是一家位于欧盟的企业，长期提供数据加密和网络代理服务，可用于翻越GFW(中国网络防火墙)。使用西部世界的服务后，用户可无障碍访问 YouTube、Ins、Facebook、Twitter等网络服务。是业内首家推出Trojan协议服务的VPN，能有效防止中国的GFW封锁。

目前西部世界支持ios，windows，Andriod，mac，路由，Linux等市面上绝大部分平台并且拥有独立开发的客户端，无需额外配置，下载即可使用。这对于小白而言是非常友好的。

从目前所查到的资料看，西部世界是标准的无日志服务商，不记录任何用户数据，隐私性高，且注册邮箱可以随意填写，无需验证。

西部世界支持Netflix等各类流媒体解锁，测评期间我偶尔会用它来观看Netflix的4K视频，稳定性和速度都很不错。

## 速度测试
速度永远是一款VPN产品的核心，一款产品再怎么说自己速度快，实际看视频中如果经常遭遇卡壳缓冲，对用户体验造成的打击也是致命性的。照例我选择先用Speedtest测试节点的速度，选择的节点是高速.香港.茂名中转线路。
![Picture1.png](https://s2.loli.net/2023/06/16/BVrmG9MJuYt25gl.png)


照例打开youtube进行实测：

![Picture2.png](https://s2.loli.net/2023/06/16/NrwnkOdhCb1MQuX.png)

进入播放画质直接默认选择了720p，而且仅过了16秒视频就缓冲到了将近1/2处，当然也可能是视频较短，只有一分多钟的缘故，但是这速度依然令我感到惊奇，之前测评的几款VPN当中，速度最多也只能表现到全程720p播放不卡顿，或者快进卡顿不超过3秒，像西部世界这种缓冲飞快的情况，遇到极少。

## 节点质量
目前西部世界后台拥有总节点数70+，其中免费节点3条，月费节点6条，剩余的都是年费节点。

免费节点是提供给用户测试使用的，当初晴天测试的时候，也是先使用的免费节点，新用户会赠送三天免费节点的使用时间，在购买前有充分时间对产品进行体验和了解。

年费节点当中包含IPLC/IEPL/CN2等线路，也有高速中转线路，高速中转线路是不限流量的，而IPLC采用倍率流量模式，也就是说使用IPLC等线路，是需要额外计算流量的。

目前年费套餐当中包含了每个月赠送的100-300GB/月的流量。

当流量使用完之后，也可以继续使用他们不限流量的节点，也就是中转节点。

## 隐私安全性
在隐私安全性方面，西部世界从你开始使用他的那一刻，便完全是匿名状态，包括可以使用随意填写的邮箱注册无需验证以及后台无日志记录，不会记录任何用户行为。

其加密方式采用了军事级加密，主要为256-AES，ChaCha20，不会监视或存储有关您的连接或您在网上所做的任何信息。

西部世界还使用两种不同的VPN协议。但是，由于NordVPN旨在简化其VPN的使用，因此您无需确定哪个最适合您。

运营的8年间从未听说过西部世界泄露用户数据的情况，稳定运行至今与业内的NordVPN和ExpressVPN一样十分重视用户的隐私数据保护。

后台提供客服工单服务，如果使用上遇到问题，可以通过工单咨询客服，会在6小时内得到回复并解决问题。
